伊朗罕見憤怒轟中國：統計數字是在「開玩笑」

伊朗批評中國誤導他國防控疫情。圖為世界衛生組織總幹事譚德塞與中國國家主席習近平（右）。（路透資料照）
2020-04-07 09:00:42

〔即時新聞／綜合報導〕武漢肺炎重創全球，各國紛紛指控中國隱瞞疫情導致一發不可收拾，如今甚至連中國盟友伊朗也忍不住公開批評，痛批中國誤導他國。

伊朗至今確診已逾6萬人，超過3千人死亡，其中更有多名政府高層確診武漢肺炎，包含2名副總統賈漢吉瑞（Eshaq Jahangiri）、艾伯特卡（Masoumeh Ebtekar），衛生部副部長哈利奇（Iraj Harirchi）、國會議長拉里賈尼（Ali Larijani）等人染疫，最高領袖哈米尼（Ayatollah Ali Khamenei）的顧問團「權宜委員會」委員米爾莫哈瑪迪（Mohammad Mirmohammadi）甚至死於武漢肺炎。

伊朗媒體《IFP News》報導，伊朗衛生部發言人賈漢普爾（Kianoush Jahanpour）近日批評，中國對武漢肺炎的報導不準確，最初的報導使其他國家低估了嚴重性。他還說，中國提供的統計數字是在「開玩笑」，因為讓全世界許多人認為，武漢肺炎類似於流感，且死亡率很低。

不過賈漢普爾不承認武漢肺炎在伊朗是「流行病」，稱只有當1%的人口染病，才能使用「流行病」這個詞，他認為疫情在日本沒有變成流行病，甚至在韓國也沒有出現「流行病」，也不能說伊朗各地都面臨著流行病，只是在伊朗的一些地區有「個別感染病例」，大部分地區感染人數正在激增，某些城市處於「流行」階段。

賈漢普爾的評論引發了爭論，他後來在推特上為自己辯護表示，科學問題不能、也不應與政治混為一談。

對伊朗發表前所未有的批評，中國駐德黑蘭大使則火大回應，建議賈漢普爾應該認真關注中國衛生部門的每日新聞發布會，然後再做出評論。

盟友

因為大家都知分錢機會來了！

唔加入就苯柒啦

最好睇
為短暫利益走埋一齊既盟友最終既結果

Push

講到自己無老作咁
兩個都係仆街, 不用反得這麼細

其實伊朗個數咪又係假

屌我都嬲啦隔離俄國好快會屠殺支那人支那人仲唔知死周圍辣火頭（仲要對自己盟友對戰狼外交）

如果中國真係成功控制疫情，肺炎病毒就係最強嘅第三次世界大戰生化武器。

聞到陣味仲唔加入咩，印度佬已經一馬當先啦

無5毛

連登三毛網軍快d 衝入嚟屌佢地中東豬 奶共啦

PUSH

無5毛，唔敢浦頭

最惠國待遇2.0
唔拎就笨喇

中共再咁落去，軸心國會唔會比中共搞到散㗎..😂

作細都算係咁，伊朗咁多高官中招都通報，中共狗官中招你估有無人知

屌你老母你以為人人好似港豬咁好恰